想請教Chem大大

如果想令啲肉無咁快氧化，又唔想用sulphur dioxide既話，用ascorbic acid係咪都起到同樣作用？同埋ascoebic acid有無咩副作用？

利申：0 chem底，如果有錯請屌得細力啲

ascorbic acid = vitamin C
可以有咩副作用

用nitrogen囉...

咁如果剩係用佢係咪都可以好似sulphur dioxide咁令啲肉無咁快氧化同變色？

點解？

... 因為冇氧氣

應該得嘅我諗

但用維他命C有機會同肉裏面嘅化學成份react啵
肉裏面有勁多種chemical （唔知有冇過千種）
有reaction 就有機會出現其他問題

唔好害人啦
Sulphur Dioxide有毒

因為依家要寫篇文關於sulphur dioxide同meat
所以想知有無啲咩嘢可以取代sulphur dioxide去保存鮮肉令佢地無咁快氧化同變色

佢依家咪唔用sulphur dioxide

你食vitamin C 都係咁啫
唔會有咩其他reaction 出現

Nitrogen 啦
好難有化學反應的

但要留意肉裏面會有細菌可以係無氧狀態下都生存到(anaerobic respiration)
佢地可以令到舊肉變壞 （通常都係氧化舊肉再整啲「排泄物」（metabolite) 出嚟）

Erm 肉裏面都可以有chemical 同acid有反應啫...
可能會令到肉變色呢

但如果係現實零售行唔行得通？
因為好似無見過有肉檔/超市係用nitrogen儲存啲肉

但我篇文max上限係得千五字，探討唔到咁深入
利申係ug文，有咩辦法寫到懶係有啲insight又可以千五字內表達到呃個靚grade返黎

講真平時都係雪咗佢今到微生物冇咁活躍
咁咪冇咁快壞
冇需要用到化學物品去幫佢防腐
所以係唔會有人用nitrogen
但你問到用乜化學物質咁咪nitrogen囉

Nitrogen 無色無味
唔會react 又都算平
但要airtight嘅空間先用得

唔記得講
印象中好多靈食入面啲空氣全部都係nitrogen
寫埋呢個point會唔會好啲：）

抽真空+冷凍係常見做法

N2 /CO2 未見過鮮肉會用，多數係啲要有空氣嘅例如薯片

不如樓主講下依份功課係咩程度先幫到你(睇去到幾深入)

唔緊要啦已經交左
垃圾2cred course 揀左pass fail，所以最後9寫

依類course仲要1500字，咁應該唔方要求高

純粹當係學多樣野啦

其實食安中心已經有齊香港俾用嘅防腐劑同劑量上限